<?xml version="1.0"?>
<calender>
    
	<event holiday="YES" short_description="New Years" >
		<dateInfo day="1" month="1" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="New Years" >
		<dateInfo day="2" month="1" year="2012" />
	</event>
    <event holiday="NO" short_description="วันทหารม้า" >
		<dateInfo day="4" month="1" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันการบินแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="16" month="1" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันครู , วันโคนมแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="13" month="1" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันกองทัพไทย" >
		<dateInfo day="18" month="1" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันสมเด็จพระนเรศวรมหาราช" >
		<dateInfo day="25" month="1" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันเกษตรแห่งชาติ , วันนักประดิษฐ์" >
		<dateInfo day="2" month="2" />
	</event>
    <event holiday="NO" short_description="วันอาสารักษาดินแดน" >
		<dateInfo day="10" month="2" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันศิลปินแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="24" month="2" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันวิทยุกระจายเสียงแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="25" month="2" />
	</event>
    <event holiday="NO" short_description="วันสหกรณ์แห่งชาติ" >
		<dateInfo day="26" month="2" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันนักข่าว" >
		<dateInfo day="5" month="3" />
	</event>
    <event holiday="NO" short_description="วันช้างไทย" >
		<dateInfo day="13" month="3" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันเจษฎาบดินทร์" >
		<dateInfo day="31" month="3" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันออมสิน , วันข้าราชการพลเรือน" >
		<dateInfo day="1" month="4" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันอนุรักษ์มรดกไทย , วันหนังสือเด็กแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="2" month="4" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="วันจักรี" >
		<dateInfo day="6" month="4" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันกองทัพอากาศไทย" >
		<dateInfo day="9" month="4" />
	</event>
    
	<event holiday="YES" short_description="วันสงกรานต์ , วันผู้สูงอายุ" >
		<dateInfo day="13" month="4" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="วันสงกรานต์ , วันครอบครัว" >
		<dateInfo day="14" month="4" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="วันสงกรานต์" >
		<dateInfo day="15" month="4" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="วันแรงงานแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="1" month="5" />
	</event>
    <event holiday="YES" short_description="วันฉัตรมงคล" >
		<dateInfo day="5" month="5" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันเปลี่ยนแปลงการปกครอง" >
		<dateInfo day="24" month="6" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันสุนทรภู่" >
		<dateInfo day="26" month="6" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันสถาปนาลูกเสือแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="1" month="7" />
	</event>
    <event holiday="NO" short_description="วันภาษาไทยแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="29" month="7" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันสตรีไทย" >
		<dateInfo day="1" month="8" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันสื่อสารแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="4" month="8" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันรพี" >
		<dateInfo day="7" month="8" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="วันแม่แห่งชาติ" >
		<dateInfo day="12" month="8" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันรพี" >
		<dateInfo day="7" month="8" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันสันติภาพไทย" >
		<dateInfo day="16" month="8" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันวิทยาศาสตร์แห่งชาติ" >
		<dateInfo day="18" month="8" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันทรงดนตรี" >
		<dateInfo day="6" month="9" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันเยาวชนแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="20" month="9" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันมหิดล" >
		<dateInfo day="24" month="9" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันการสื่อสารแห่งประเทศไทย , วันไปรษณีย์โลก" >
		<dateInfo day="9" month="10" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันตำรวจ" >
		<dateInfo day="13" month="10" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันประชาธิปไตย" >
		<dateInfo day="14" month="10" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันสังคมสงเคราะห์แห่งชาติ , วันพยาบาลแห่งชาติ , วันทันตสาธารณสุขแห่งชาติ , วันรักต้นไม้ประจำปีของชาติ" >
		<dateInfo day="21" month="10" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="วันปิยมหาราช" >
		<dateInfo day="23" month="10" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันออมแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="31" month="10" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันวชิราวุธ , วันประถมศึกษาแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="25" month="11" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันสาธารณสุข" >
		<dateInfo day="27" month="11" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันสิ่งแวดล้อมไทย" >
		<dateInfo day="4" month="12" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="วันพ่อแห่งชาติ , วันชาติ" >
		<dateInfo day="5" month="12" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันนักศึกษาวิชาทหาร" >
		<dateInfo day="8" month="12" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="วันรัฐธรรมนูญ" >
		<dateInfo day="10" month="12" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันกีฬาแห่งชาติ" >
		<dateInfo day="16" month="12" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันคุ้มครองสัตว์ป่า" >
		<dateInfo day="26" month="12" />
	</event>
	<event holiday="NO" short_description="วันสมเด็จพระเจ้าตากสินมหาราช" >
		<dateInfo day="28" month="12" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="วันสิ้นปี" >
		<dateInfo day="31" month="12" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="วันมาฆบูชา" long_description="     วันมาฆบูชาตรงกับ วันเพ็ญขึ้น 15ค่ำ เดือน 3 ตามปฏิทันจันทรคติของไทยมักอยู่ในช่วงเดือนกุมภาพันธ์หรือเดือนมีนาคม รัฐบาลไทยได้ประกาศให้วัน วันมาฆบูชา เป็น วันกตัญญูแห่งชาติ  รวมทั้งเป็นวันหยุดอีกด้วย
        &#xA;
        &#xA;     วันมาฆบูชา ย่อมาจาก มาฆปูรณมีบูชา หมายถึงการบูชาใน วันเพ็ญขึ้น 15ค่ำ เดือน 3 ซึ่งถือเป็นวันสำคัญทางพระพุทธศาสนาวันหนึ่ง ทั้งนี้ก็เพื่อให้ประชาชนได้เข้าร่วมพิธีกรรมสำคัญทางศาสนา ที่สืบทอดกันมาแต่ช้านาน
        &#xA;
        &#xA;     วันมาฆบูชา เป็นวันที่มีการประชุมครั้งใหญ่จาตุรงคสันนิบาต โดยมีเรื่องมหัศจรรย์เกิดขึ้นพร้อมกัน  4 ประการ ในครั้งพุทธกาล กล่าวคือ
        &#xA;
        &#xA;     1. ภิกษุจำนวน 1,250 องค์มาจากที่ต่างๆกันเพื่อสักการะ พระสัมมาสัมพุทธเจ้าที่เวฬุวันวิหาร 
        ในกรุงราชคฤห์ เมืองมคธ โดยมิได้มีการนัดหมายกันล่วงหน้าแต่ประการใด
        &#xA;     2. พระภิกษุทั้งหมด ล้วนแต่เป็นผู้ได้บรรลุพระอรหันต์แล้วทุกองค์
        &#xA;     3. พระภิกษุทั้งหมด ล้วนเป็นเอหิภิกขุอุปสัมปทา (พระพุทธเจ้าทรงบวชให้ทั้งสิ้น)
        &#xA;     4. ในวันที่พระสงฆ์มาชุมนุมโดยไม่ได้นัดหมาย เป็นวันเพ็ญเดือนมาฆะ (วันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 3)
        &#xA;
        &#xA;     ในวันมาฆบูชา เหล่า พุทธศาสนิกชนต่างพากันเข้าวัด ทำบุญ ตักบาตร ฟังพระธรรมเทศนา  ยึดถือตามหลักธรรมที่พระพุทธเจ้าทรงประทานโอวาทปาฏิโมกข์ ซึ่งกล่าวถึงหลักคำสอนอันเป็นหัวใจของพระพุทธศาสนา ได้แก่ การไม่ทำความชั่วทั้งปวง การบำเพ็ญความดีให้ถึงพร้อม และการทำจิตของตนให้ผ่องใส เพื่อเป็นหลักปฏิบัติของพุทธศาสนิกชนทั้งมวล
        &#xA;
        &#xA;     เมื่อพระอาทิตย์เริ่มลาลับขอบฟ้า  บรรดาพุทธศาสนิกชนก็ต่างถือช่อดอกไม้ ธูป เทียน เพื่อ มาเวียนเทียน รอบอุโบสถ วิหาร เพื่อระลึกถึงคุณของพระรัตนตรัย   ขณะที่เดินรอบนั้นพึงตั้งจิตให้สงบ พร้อมสวดระลึกถึง พระพุทธคุณ ด้วยการสวด อิติปิโส ระลึกถึง พระธรรมคุณ ด้วยการสวด สวากขาโต และระลึกถึง พระสังฆคุณ ด้วยการสวด สุปะฏิปันโน  จนเวียนเทียนรอบอุโบสถจบ 3 รอบ" >
		<dateInfo moon_day="15" moon_month="3" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="วันวิสาขบูชา" long_description="     วันวิสาขบูชาตรงกับวันเพ็ญเดือน 6 ตามปฏิทินจันทรคติของไทย ซึ่งมักจะตรงกับเดือนพฤษภาคมหรือมิถุนายน ปีใดที่มีเดือน 8 สองหนก็จะเลื่อนไปทำในวันเพ็ญเดือน 7 หลัง ตามปฏิทินจันทรคติของไทย รวมทั้งรัฐบาลไทยได้ถือว่าวันวิสาขบูชา เป็นวันหยุด อีกด้วย
        &#xA;
        &#xA;     วันวิสาขบูชา เป็นวันสำคัญยิ่งทางพระพุทธศาสนา เพราะเป็นวันที่พระพุทธเจ้าประสูติ คือเกิด ได้ตรัสรู้ คือสำเร็จ ได้ปรินิพพาน คือ ดับ เกิดขึ้นตรงกันทั้ง ๓ คราวทำให้ไดรับได้รับการยกย่องจากพุทธศาสนิกชนทั่วโลกให้เป็น วันสำคัญทางพรุพุทธศาสนาสากล
        &#xA;
        &#xA;     ในเดือนธันวาคมปีพุทธศักราช 2542 องค์การยูเนสโก้ ได้ประกาศให้วันวิสาขบูชา เป็นวันมรดกโลก เพื่อรำลึกนึกถึงเหตุการณ์ที่สำคัญ 3 เหตุการณ์ที่เกิดขึ้นกับพระพุทธองค์ และได้ยกย่องพระองค์ให้เป็นพระบรมครูผู้ยิ่งใหญ่ของโลก ดังนั้นชาวพุทธทั่วโลก จึงพร้อมใจกันจัดงานเฉลิมฉลองกันอย่างยิ่งใหญ่ในวันนี้ เพื่อรำลึกนึกถึงความมีพระเมตตาและพระกรุณาที่พระองค์ทรงมีต่อชาวโลก
        &#xA;
        &#xA;     วิสาขะ เป็นภาษาบาลีแปลว่าเดือนหก ภาษาสันสกฤตเรียกว่าไวศาขะ วิสาขบูชา คือการบูชาในเดือนหก ศรีลังกาเรียกว่า เวสัค หรือ วีสัค (Vesak) สหประชาชาติใช้คำว่า Vesak ตามชาวศรีลังกา ซึ่งมีการเฉลิมฉลองวันวิสาขบูชามานานก่อนประเทศไทย เหตุการณ์สำคัญ 3 เหตุการณ์ ที่เกี่ยวเนื่องกับพระพุทธเจ้าและจุดเริ่มต้นของศาสนาพุทธ
        &#xA;
        &#xA;     ๑. เมื่อเจ้าชายสิทธัตถะ ประสูติที่พระราชอุทยานลุมพินีวัน ระหว่างกรุงกบิลพัสดุ์กับเทวทหะ เมื่อเช้าวันศุกร์ ขึ้น ๑๕ ค่ำ เดือน ๖ ปีจอ ก่อนพุทธศักราช ๘๐ ปี
        &#xA;     ๒. เมื่อเจ้าชายสิทธัตถะตรัสรู้ เป็นพระพุทธเจ้าเมื่อพระชนมายุ ๓๕ พรรษา ณ ใต้ร่มไม้ศรีมหาโพธิ์ ฝั่งแม่น้ำเนรัญชรา ตำบลอุรุเวลาเสนานิคม ในตอนเช้ามืดวันพุธ ขึ้น ๑๕ ค่ำ เดือน ๖ ปีระกา ก่อนพุทธศักราช ๔๕ ปี หลังจากออกผนวชได้ ๖ ปี ปัจจุบันสถานที่ตรัสรู้แห่งนี้เรียกว่า พุทธคยา เป็นตำบลหนึ่งของเมืองคยา แห่งรัฐพิหารของอินเดีย
        &#xA;     ๓. หลังจากตรัสรู้แล้ว ได้ประกาศพระศาสนา และโปรดเวไนยสัตว์ ๔๕ ปี พระชนมายุได้ ๘๐ พรรษา ก็เสด็จดับขันธปรินิพพาน เมื่อวันอังคาร ขึ้น ๑๕ ค่ำ เดือน ๖ ปีมะเส็ง ณ สาลวโนทยาน ของมัลลกษัตริย์ เมืองกุสินารา แคว้นมัลละ (ปัจจุบันอยู่ในเมือง กุสีนคระ) แคว้นอุตตรประเทศ ประเทศอินเดีย
        &#xA;
        &#xA;     นับว่าเป็นเรื่องที่น่าอัศจรรย์ยิ่ง ที่เหตุการณ์ทั้ง ๓ เกี่ยวกับวิถีชีวิตของพระสัมมาสัมพุทธเจ้า ซึ่งมีช่วงระยะเวลาห่างกันนับเวลาหลายสิบปี บังเอิญเกิดขึ้นในวันเพ็ญเดือน ๖ ดังนั้นเมื่อถึงวันสำคัญ เช่นนี้ ชาวพุทธทั้งคฤหัสถ์ และบรรพชิตได้พร้อมใจกันประกอบพิธีบูชาพระพุทธองค์เป็นการพิเศษ เพื่อน้อมรำลึกถึงพระกรุณาธิคุณ พระปัญญาธิคุณ และพระบริสุทธิคุณ ของพระองค์ท่าน ผู้เป็นดวงประทีปของโลก
        " >
		<dateInfo moon_day="15" moon_month="6" />
	</event>
    <event holiday="YES" short_description="วันอาสาฬหบูชา" long_description="     วันอาสาฬหบูชาตรงกับ วันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 8 คือวันอาสาฬหปุรณมีดิถี หรือวันเพ็ญเดือนอาสาฬหะ  ซึ่งรัฐบาลไทยได้ถือวันอาสาฬหบูชาเป็นวันสำคัญจึงกำหนดให้เป็น วันหยุด เพื่อให้พุทธศาสนิกชนได้พร้อมใจร่วมกันทำบุญ ตักบาตร ฟังธรรม
        &#xA;
        &#xA;     วันอาสาฬหบูชา คือวันสำคัญทางพระพุทธศาสนาวันหนึ่ง ตรงกับวันเพ็ญ เดือน 8 ก่อนวันเข้าพรรษา 1 วัน
        &#xA;
        &#xA;     หลังจากพระพุทธองค์ ได้ตรัสรู้ในวันเพ็ญ เดือน 6 แล้ว ได้ทรงใช้เวลาทบทวนสัจธรรมและทรงคำนึงว่าธรรมะที่พระองค์ตรัสรู้นี้ลึกซึ้งมาก ยากที่ผู้อื่นจะรู้ตาม พระพุทธองค์จึงโปรดแสดงปฐมเทศนาให้แก่ พระปัญจวัคคีย์ 5 ที่ประกอบไปด้วย พระโกณฑัญญะ พระวัปปะ พระภัททิยะ พระมหานามะ และพระอัสสชิ ที่ป่าอิสิปตนมฤคทายวัน เมืองพาราณสี จนพระอัญญาโกณฑัญญะได้บรรลุธรรมและขอบวชเป็นพระภิกษุรูปแรกในพระพุทธ ศาสนา จึงถือว่าวันนี้เป็นวันแรกที่มีพระสงฆ์เกิดขึ้นครบองค์พระรัตนตรัย
        &#xA;
        &#xA;     ใจความสำคัญของการปฐมเทศนาก็คือ การสอนหลักมัชฌิมาปฏิปทาหรือการดำเนินตามทางสายกลางโดยไม่หลงใน รูป รส กลิ่น เสียง และไม่ทรมานตนให้เกิดความลำบาก อาทิ การบำเพ็ญตบะหรือการคอยพึ่งแต่อำนาจสิ่งศักดิ์สิทธิ์ เป็นต้น อีกหลักหนึ่งก็คือ อริยสัจ 4 ที่ได้ทรงค้นพบด้วยตัวพระองค์เองโดยมีความหมายว่า ความจริงอันประเสริฐของอริยะ นั่นก็คือบุคคลที่ห่างไกลจากกิเลสนั่นเอง ได้แก่
        &#xA;
        &#xA;     1. ทุกข์ ความไม่สบายกาย ไม่สบายใจ
        &#xA;     2. สมุทัย เหตุให้เกิดทุกข์
        &#xA;     3. นิโรธ ความดับทุกข์
        &#xA;     4. มรรค ทางที่จะปฏิบัติให้ถึงความดับทุกข์
        &#xA;
        &#xA;     การประกอบพิธีในวันสำคัญนี้ แบ่งออกเป็น 3 อย่าง คือ
        &#xA;     1. พิธีหลวง
        &#xA;     2. พิธีราษฎร์
        &#xA;     3. พิธีสงฆ์
        &#xA;
        &#xA;     สำหรับพิธีหลวงและพิธีราษฎร์นั้น มีการปฏิบัติเช่นเดียวกับวันมาฆบูชา และวันวิสาขบูชา คือ มีการถือศีล ปฏิบัติธรรม เวียนเทียน และฟังพระธรรมเทศนา เป็นต้น จะมีเปลี่ยนแปลง เฉพาะการกล่าวถึง ประวัติความเป็นมาของวันสำคัญนี้
        &#xA;
        &#xA;     พิธีสงฆ์ เมื่อถึงวันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 8 จะมีการสวดมนต์ทำวัตรเย็นหรือตอนค่ำ แล้วสวดธรรมจักกัปปวัตนสูตร หรือ พิธีการอื่นๆ ซึ่งแล้วแต่ทางวัดจะเป็นผู้กำหนด และมีพิธีเวียนเทียน เช่นเดียวกับวันมาฆบูชาและวันวิสาขบูชา
        &#xA;
        &#xA;     ในวันอาสาฬหบูชานี้ ชาวพุทธควรถือเป็นหน้าที่อันสำคัญยิ่งที่จะพึงประกอบการบูชาทั้งส่วนอามิสบูชา และปฏิบัติบูชา โดยเฉพาะการปฏิบัติบูชานั้น ควรปฏิบัติตนตามหลักธรรมในธัมมจักกัปปวัตตนสูตร อันได้แก่ มัชฌิมาปฏิปทา ข้อปฏิบัติสายกลาง คือ อริยมรรค 8 กล่าว โดยสรุปก็คือ ควรปฏิบัติตนให้มีศีล สมาธิ ปัญญา เมื่อปฏิบัติได้ดังนี้ ชื่อว่าได้บูชาพระพุทธองค์ ด้วยการบูชาอย่างยิ่ง
        " >
		<dateInfo moon_day="15" moon_month="8" />
	</event>
	<event holiday="YES" short_description="วันเข้าพรรษา" long_description="     วันเข้าพรรษาตรงกับ วันแรม 1 ค่ำ เดือน 8 ถึง วันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 11 ซึ่งจะอยู่ในช่วงเดือนกรกฎาคม และสิงหาคม รัฐบาลไทยได้ประกาศให้ วันเข้าพรรษา เป็น วันหยุดราชการ (แต่เอกชนบางแห่งมิได้หยุดด้วย) รวมทั้งยังเป็น วันงดดื่มสุราแห่งชาติ ห้ามจำหน่ายเครื่องดื่มแอลกอฮอล์อีกด้วย
        &#xA;
        &#xA;     วันเข้าพรรษา เป็นวันสำคัญในพุทธศาสนาวันหนึ่ง ที่พระสงฆ์อธิษฐานว่าจะพักประจำอยู่ ณ ที่ใดที่หนึ่ง ตลอดระยะเวลาฤดูฝนที่มีกำหนดเป็นระยะเวลา 3 เดือน ตามที่พระธรรมวินัยบัญญัติไว้ โดยไม่ไปค้างแรมที่อื่น โดยเหตุที่พระภิกษุในสมัยพุทธกาล มีหน้าที่จะต้องจาริกโปรดสัตว์ และเผยแผ่พระธรรมคำสั่งสอนแก่ประชาชนไปในที่ต่าง ๆ ไม่จำเป็นต้องมีที่อยู่ประจำ แม้ในฤดูฝน ชาวบ้านจึงตำหนิว่าไปเหยียบข้าวกล้าและพืชอื่นๆ จนเสียหาย
        &#xA;     
        &#xA;     พระพุทธเจ้าจึงทรงวางระเบียบการจำพรรษาให้พระภิกษุอยู่ประจำที่ตลอด 3 เดือน ในฤดูฝน คือ เริ่มตั้งแต่วันแรม 1 ค่ำ เดือน 8 ของทุกปี ถ้าปีใดมีเดือน 8 สองครั้ง ก็เลื่อนมาเป็นวันแรม 1 ค่ำ เดือนแปดหลัง และออกพรรษาในวันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 11 เว้นแต่มีกิจธุระเจ้าเป็นซึ่งเมื่อเดินทางไปแล้วไม่สามารถจะกลับได้ในเดียวนั้น ก็ทรงอนุญาตให้ไปแรมคืนได้ คราวหนึ่งไม่เกิน 7 คืนเรียกว่า สัตตาหะ หากเกินกำหนดนี้ถือว่าไม่ได้รับประโยชน์ แห่งการจำพรรษา จัดว่าพรรษาขาด
        &#xA;
        &#xA;     แม้การเข้าพรรษาจะเป็นเรื่องของภิกษุ แต่พุทธศาสนิกชนก็ถือเป็นโอกาสดีที่จะได้ ทำบุญรักษาศีลและชำระจิตใจให้ผ่องใส ก่อนวันเข้าพรรษาชาวบ้านก็จะไปช่วยพระทำความสะอาดเสนาสนะ ซ่อมแซมกุฏิวิหารและอื่นๆ พอถึง วันเข้าพรรษาก็จะไปร่วมทำบุญตักบาตร ฟังเทศน์ ฟังธรรมและรักษาอุโบสถศีลกันที่วัด บางคนอาจตั้งใจงดเว้น อบายมุขต่างๆ เป็นกรณีพิเศษ เช่น งดเสพสุรา งดฆ่าสัตว์ เป็นต้น อนึ่ง บิดามารดามักจะจัดพิธีอุปสมบทให้บุตรหลาน ของตนโดยถือกันว่าการเข้าบวชเรียนและอยู่จำพรรษาในระหว่างนี้จะได้รับ อานิสงส์อย่างสูง
        &#xA;   
        &#xA;     การหล่อเทียนพรรษาเป็นประเพณีที่เกี่ยวกับพระพุทธศาสนาที่มีมาแต่ครั้งโบราณกาลในสมัยกรุงรัตนโกสินทร์         มูลเหตุที่ต้องมีการหล่อเทียนนั้นก็เนื่องมาจากในฤดูฝน หรือที่เรียกกันว่า ฤดูการเข้าพรรษา คือช่วงแรม ๑ ค่ำ เดือน ๘ ถึงวัน ขึ้น 15 ค่ำ เดือน 11 นั้น กำหนดให้พระภิกษุทั้งหลายต้องเข้าอยู่ประจำ ณ วัดใดวัดหนึ่งตลอดระยะเวลา ๓ เดือน พระภิกษุสงฆ์ที่ต้อง อยู่จำพรรษาในพระอารามระหว่างนั้นมีการสวดมนต์ทำวัตรทุกเช้าค่ำ มีความจำเป็นต้องใช้เทียนไว้สำหรับ จุดบูชาให้ตลอดพรรษา พุทธศาสนิกชนจึงพร้อมใจกันหล่อเทียน สำหรับให้พระภิกษุสงฆ์ได้จุดบูชาตลอด ๓ เดือนของกำหนดเวลาเข้าพรรษา  
        &#xA;   
        &#xA;     การถวายเทียนพรรษาเป็นกุศลอย่างหนึ่งของการให้ทานด้วยแสงสว่าง ซึ่งจะเป็นปัจจัยให้เกิดปัญญา สว่างไสว พิธีหล่อเทียน เริ่มก่อนการเข้าพรรษาเล็กน้อย การตระเตรียมงานพิธีหล่อเทียนในชุมชนนั้น จะเริ่มขึ้นประมาณวันขึ้น ๘ ค่ำ เดือน 8 ก่อนเข้าพรรษา ประมาณ 1 สัปดาห์ เมื่อหล่อเทียนในวันรุ่งขึ้นจะจัดขบวนแห่นำไปถวาย ณ วัดใดวัดหนึ่ง เพื่อเป็นพุทธบูชาและ ในวันนั้นมีการทำบุญร่วมกัน ตักบาตร ถวายพระภิกษุสงฆ์ แสดงความศรัทธาโดยพร้อมเพรียงกัน ปัจจุบันได้มีการประยุกต์ให้เข้ากับยุคสมัยโดยการเปลี่ยนมาถวายหลอดไฟ แต่ก็ยังคงสืบทอดประเพณีแห่เทียนพรรษาเอาไว้
        " >
		<dateInfo moon_day="16" moon_month="8" />
	</event>
  	<event holiday="NO" short_description="วันออกพรรษา" long_description="     วันออกพรรษา ตรงกับวันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 11 ซึ่งจะอยู่ประมาณเดือน ตุลาคมหลังวันเข้าพรรษา 3 เดือน ตามปฏิทินจันทรคติไทย ในวันออกพรรษาจะมีงานบุญใหญ่ตามมาด้วยนั่นก็คือ งานกฐินประจำปี  
        &#xA;   
        &#xA;     วันออกพรรษา เป็นวันที่สิ้นสุดระยะการจำพรรษา ตรงกับวันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 11 ในวันนี้พระสงฆ์จะประกอบพิธีทำสังฆกรรม ซึ่งเรียกว่า วันมหาปวารณา คือ การเปิดโอกาสให้ภิกษุด้วยกันว่ากล่าวตักเตือนกันได้ ทั้งนี้เพราะในระหว่างพรรษานั้น พระสงฆ์บางองค์อาจมีข้อบกพร่องที่จำเป็นต้องแก้ไขปรับปรุง การเปิดโอกาสให้ผู้อื่นว่ากล่าวตักเตือนได้ เป็นวิธีที่จะรู้ถึงข้อบกพร่องของตน ทั้งนี้กระทำโดยเปิดเผย ไม่ถือเป็นเรื่องที่จะมาโกรธเคืองกันภายหลัง หรือเปิดโอกาสให้ซักถามข้อสงสัยซึ่งกันและกัน การกระทำมหาปวารณา เป็นการสังฆกรรมอย่างหนึ่งแทนการสวดพระปาฏิโมกข์ (พระวินัย) ที่ได้กระทำกันทุกๆ 15 วันในช่วงเข้าพรรษา
        &#xA;   
        &#xA;     ในวันออกพรรษาตามประวัติกล่าวว่า เป็นวันที่พระพุทธเจ้าเสด็จลงจากสวรรค์ชั้นดาวดึงส์ หลังจากที่ได้เสด็จไปจำพรรษาและแสดงพระธรรมเทศนาโปรดพระพุทธมารดา การเสด็จลงจากดาวดึงส์ครั้งนั้นได้เสด็จลงมา ณ เมืองสังกัสสะ บรรดาพุทธศาสนิกชนจึงพากันไปตักบาตรแด่พระพุทธเจ้า เรียกว่า ตักบาตรเทโว คำเต็มคือ ตักบาตรเทโวโรหนะ คำว่า    เทโวโรหนะ แปลว่า การหยั่งลงจากเทวโลก
        &#xA;   
        &#xA;     วันออกพรรษานี้กิจที่ชาวบ้านมักจะกระทำก็คือ การบำเพ็ญกุศล เช่น ทำบุญตักบาตร จัดดอกไม้ ธูป เทียน ไปบูชาพระที่วัด และฟังพระธรรมเทศนา ของที่ชาวพุทธนิยมนำไปใส่บาตรในวันนี้ก็คือ ข้าวต้ม มัดไต้ และข้าวต้มลูกโยน และการร่วมกุศลกรรมการ ตักบาตรเทโว เป็นการระลึกถึงวันที่ พระพุทธองค์เสด็จกลับจากการโปรด พระพุทธมารดา
        &#xA;   
        &#xA;     สำหรับพิธีตักบาตรเทโวนั้นโดยทั่วไปจะทำกันในบริเวณพระอุโบสถ มีการอัญเชิญพระพุทธรูป ซึ่งประดิษฐานบนบุษบกมีล้อเลื่อน มีบาตรตั้งอยู่หน้าพระพุทธรูป แล้วใช้คนลากนำหน้าพระภิกษุสงฆ์จะเดินตามพระพุทธรูป บรรดาพุทธศาสนิกชนจะเรียงรายอยู่เป็นแถวสองข้างทางที่พระพุทธรูปและพระสงฆ์เคลื่อนผ่าน เพื่อตักบาตรอาหารที่นิยม นำมาตักในวันนี้มี ข้าวสุก ข้าวต้มมัดใต้ และข้าวต้มลูกโยน
        &#xA;   
        &#xA;     ในแต่ละท้องถิ่นก็จะมีงานเฉลิมฉลองแตกต่างกันไป เช่น งานประเพณีแห่ปราสาทผึ้งและแข่งขันเรือยาว จังหวัดสกลนคร ประเพณีตักบาตรเทโว วัดสะแกกรัง อุทัยธานี วัดเขาพระงาม จังหวัดลพบุรี และภูเขาทองวัดสระเกศ ที่กรุงเทพ และอื่นๆอีกหลายที่และมีเหตุการณ์พิเศษที่หมู่ชาวไทยและชาวลาวริมฝั่งแม่น้ำโขง เชื่อว่าในช่วงวันออกพรรษาจะเกิดปรากฏการณ์บั้งไฟพญานาคขึ้นในเวลากลางคืน ที่จังหวัดหนองคาย ซึ่งมีคนแห่ไปดูกันมากมาย การบำเพ็ญกุศลนอกจากนี้ก็มีการถวาย ผ้าจำนำพรรษา และพิธีทอดกฐิน ซึ่งจะกระทำกันหลังวันออกพรรษาไปได้อีกถึงวันเพ็ญ กลางเดือน 12" >
		<dateInfo moon_day="15" moon_month="11" />
	</event>  
  	<event holiday="NO" short_description="วันตักบาตรเทโว">
		<dateInfo moon_day="16" moon_month="11" />
	</event>  
  	<event holiday="NO" short_description="เทศกาลทอดกฐิน">
		<dateInfo moon_day="16" moon_month="11" />
	</event>  

  
</calender>